Het avontuur van de gespikkeld band op vluchtig over mijn aantekeningen van de zeventig oneven gevallen waarin ik heb tijdens de laatste acht jaar beziggehouden met de methoden van mijn vriend Sherlock Holmes vind ik vele tragische, striptekenaar, een groot aantal enkel vreemd, maar geen gemeengoed; als hij wel voor de liefde van zijn kunst dan voor het aanleren van rijkdom, weigerde hij gelieerd met een onderzoek dat niet neigen naar het ongewone, en zelfs het fantastische.
Van al deze gevarieerde gevallen evenwel, ik kan mij niet herinneren welke meer singular kenmerken dan die welke werd geassocieerd met het welbekende Surrey familie van de Roylotts Stoke Moran.
De hieraan ten grondslag liggende feiten zich hebben voorgedaan in de begindagen van mijn associatie met Holmes, toen we een kamer delen als bachelors in Baker Street.
Het is mogelijk dat ik misschien geplaatst op record, maar een belofte van geheimhouding werd gemaakt in de tijd, waaruit ik heb alleen bevrijd tijdens de laatste maand van de ontijdige dood van de dame aan wie de belofte werd gegeven.
Het is misschien goed dat de feiten moet nu aan het licht komen, want ik heb redenen om te weten dat er wijdverbreide geruchten over de dood van Dr. Roylott Grimesby die neiging om de zaak nog erger dan de waarheid.
Het was begin april in het jaar '83 dat ik wakker werd op een ochtend te vinden Sherlock Holmes permanent, helemaal aangekleed, langs de kant van mijn bed.
Hij was een late riser, als een regel, en als de klok op de schoorsteenmantel leerde me dat het was slechts een kwart over zeven, ik geknipperd bij hem in enige verbazing en misschien gewoon een beetje rancune, want ik was zelf regelmatig in mijn gewoontes.
"Zeer bedroefd knock, Watson," zei hij, "maar het is het gemeenschappelijke lot vanmorgen.
Mevr Hudson is knocked up, ze bommenleggers op mij en ik op jou."
"Wat is dat dan--brand?"
"Nee, een client.
Het lijkt erop dat een jongedame is aangekomen in een grote staat van opwinding, die bij het zien van mij.
Wacht ze nu in het zitgedeelte.
Nu, als jonge dames rond de metropool op dit uur van de ochtend en knock slaperige mensen uit hun bed, ik veronderstel dat het iets zeer dringende die ze moeten communiceren.
Mocht blijken een interessant geval, zou je zeker willen volgen vanaf het begin.
Ik dacht in ieder geval dat ik zou bellen en geven u de kans."
"Mijn geachte collega, ik mis het niet voor niets."
Ik had geen keener plezier dan in volgende Holmes in zijn professionele onderzoeken, en met het bewonderen van de snelle inhoudingen, zo snel als intuïties, en toch altijd gebaseerd op een logische basis waarmee hij ontrafeld de problemen die aan hem zijn overgelegd.
Ik snel gooide op mijn kleren en was gereed in een paar minuten bij mijn vriend mee naar de huiskamer.
Een dame in het zwart geklede en zwaar gesluierd, die had gezeten in het raam, roos als we binnenkwamen.
